\begin{center}
    \textit{Пользователь-гость}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Как пользователь-гость, я хочу быстро найти доступные маршруты и узнать стоимость билетов, чтобы получить информацию без регистрации.
    \item Как пользователь-гость, я хочу легко зарегистрироваться при необходимости, чтобы иметь возможность покупать билеты онлайн.
\end{itemize}

\begin{center}
    \textit{Рядовой пользователь}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Как рядовой пользователь, я хочу купить билет на нужный маршрут, чтобы сэкономить время и избежать очередей.
    \item Как рядовой пользователь, я хочу сохранить свои данные для последующих покупок, чтобы процесс был более быстрым.
    \item Как рядовой пользователь, я хочу оплачивать билет разными способами (банковская карта, СБП, SMS, электронный кошелек), чтобы выбрать наиболее удобный вариант оплаты.
    \item Как рядовой пользователь, я хочу, чтобы после покупки билета в мой календарь автоматически добавлялось событие-напоминание о поездке, чтобы не забыть о времени отправления.
\end{itemize}

\begin{center}
    \textit{Пользователь с особыми потребностями}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Как пользователь с особыми потребностями, я хочу купить билет без посещения кассы, чтобы упростить процесс покупки.
    \item Как пользователь с особыми потребностями, я хочу воспользоваться адаптированной системой с улучшенной доступностью, чтобы комфортно использовать все функции системы.
\end{itemize}

\begin{center}
    \textit{Иностранный пользователь}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Как иностранный пользователь, я хочу выбрать удобный для меня язык интерфейса, чтобы пользоваться системой без языковых барьеров.
    \item Как иностранный пользователь, я хочу оплатить билет с помощью международных платежных систем, чтобы покупка была возможна независимо от валюты.
\end{itemize}

\begin{center}
    \textit{Автоматизированная система бухгалтерского учета}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Как автоматизированная система бухгалтерского учета, я хочу получать данные о транзакциях в режиме реального времени или по расписанию, чтобы они автоматически обрабатывались.
    \item Как автоматизированная система бухгалтерского учета, я хочу простую и нативную интеграцию с 1C:Бухгалтерия, чтобы минимизировать затраты на настройку.
\end{itemize}

\begin{center}
    \textit{Системный администратор}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Как системный администратор, я хочу иметь доступ к интерфейсу для управления учетными записями, чтобы создавать, редактировать, блокировать и удалять учетные записи пользователей.
    \item Как системный администратор, я хочу возможность сброса паролей, чтобы помогать пользователям восстанавливать доступ к своим учетным записям.
\end{itemize}

\begin{center}
    \textit{Модератор расписаний}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Как модератор расписаний, я хочу управлять расписаниями маршрутов, чтобы поддерживать их актуальность и корректность.
    \item Как модератор расписаний, я хочу быстро вносить изменения в расписания, чтобы оперативно реагировать на изменения в рейсах.
\end{itemize}
