\setcounter{ReqID}{0}
\setcounter{table}{1}

{
    \centering
    \fontsize{12}{14}\selectfont
    \begin{xltabular}{\linewidth}
    {
        |>{\hsize=.1\hsize\linewidth=\hsize}X
        |>{\hsize=.9\hsize\linewidth=\hsize}X|
    }
        \caption{Нефункциональные требования}\label{table-req2}\\
        \hline
        \rowcolor{table-gray}
        \textcolor{white}{\textbf{ID}} &
        \textcolor{white}{\textbf{Формулировка}} \\
        \hline
        \endfirsthead

        \caption*{Продолжение таблицы \ref{table-req2}}\\
        \hline
        \rowcolor{table-gray}
        \textcolor{white}{\textbf{ID}} &
        \textcolor{white}{\textbf{Формулировка}} \\
        \hline
        \endhead

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Производительность}
        } \\
        \hline

        \ReqID &
        Система должна отвечать на запросы пользователей (поиск маршрута,
        покупка билета) не более чем за 2 секунды. \\
        \hline
        \ReqID & Система должна поддерживать одновременное использование не
        менее 10.000 пользователей без ухудшения производительности. \\
        \hline

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Надежность}
        } \\
        \hline

        \ReqID & Система должна быть доступна 99.9\% времени в течение года
        (с учетом плановых технических перерывов). \\
        \hline
        \ReqID & В случае сбоя система должна автоматически
        восстанавливаться в течение 5 минут. \\
        \hline
        \ReqID & Система должна автоматически создавать резервные
        копии данных о пользователях и транзакциях каждые 24 часа. \\
        \hline

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Безопасность}
        } \\
        \hline

        \ReqID & Все персональные данные пользователей и платежная
        информация должны передаваться и храниться в зашифрованном виде \\
        \hline
        \ReqID & Пользователи должны проходить двухфакторную
        аутентификацию для доступа к личному кабинету и платежам. \\
        \hline
        \ReqID & Система должна вести журналы всех действий
        пользователей и администраторов для предотвращения несанкционированного
        доступа. \\
        \hline

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Масштабируемость}
        } \\
        \hline

        \ReqID & Система должна быть способна
        масштабироваться, чтобы обслуживать увеличение нагрузки до 50.000
        пользователей одновременно. \\
        \hline
        \ReqID & Внедрение облачных решений для масштабирования
        при увеличении количества пользователей и транзакций. \\
        \hline

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Удобство использования}
        } \\
        \hline

        \ReqID & Система должна иметь интуитивно понятный интерфейс,
        обеспечивающий пользователю возможность покупки билета за 3-5 шагов. \\
        \hline

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Совместимость}
        } \\
        \hline

        \ReqID & Система должна корректно работать как на настольных
        компьютерах, так и на мобильных устройствах. \\
        \hline
        \ReqID & Система должна поддерживать работу в популярных браузерах
        (Chrome, Firefox, Safari, Edge) и их последних 3 версиях. \\
        \hline

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Обслуживаемость}
        } \\
        \hline

        \ReqID & Система должна поддерживать легкое внедрение
        обновлений и исправлений без длительных простоев. \\
        \hline

        \rowcolor{table-lightgray}
        \multicolumn{2}{|l|}{
            \textbf{Соблюдение нормативных требований}
        } \\
        \hline

        \ReqID & Соответствие законам: Система должна соответствовать законам о
        защите персональных данных. \\
        \hline
        \ReqID & Платежи и билеты должны соответствовать
        законодательным требованиям, включая фискальные чеки. \\
        \hline
    \end{xltabular}
}
