\section{Введение}

Данный документ определяет спецификацию требований к
электронной системы продажи билетов на междугородние маршруты, включая
пользователей системы, сценариев использования,
функциональные и нефункциональные требования.

\section{Характеристика акторов}
\input{contents/031_users.tex}

\section{Краткая характеристика модели прецедентов}
\input{contents/032_user_stories.tex}

\newpage
\section{Требования}
\subsection{Функциональные требования}
\input{contents/033_requirements.tex}

\subsection{Нефункциональные требования}
\input{contents/034_req2.tex}

\section{Требования к интерактивной документации пользователя и системе подсказок}

\begin{center}
    \textit{Интерактивная документация пользователя}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item Документация должна быть доступна на всех страницах
    системы. Ссылки на нее должны быть видны рядом с основными функциями.
    \item Документация должна быть на русском и английском
    языках.
\end{itemize}

\begin{center}
    \textit{Система подсказок}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item При первом входе в систему должны
    появляться шаг за шагом инструкции, как пользоваться основными функциями.
    \item Подсказки должны появляться в
    зависимости от того, что делает пользователь. Например, при ошибке оплаты
    будет показано, как ее исправить.
\end{itemize}

\section{Ограничения проектирования}

Система должна разрабатываться с использованием технологий, которые являются
свободным программным обеспечением с открытым исходным кодом и могут
использоваться в коммерческих проектах.

\section{Интерфейсы}
\subsection{Интерфейсы пользователя}

Приложение имеет пользовательский интерфейс, адаптированный для
настольных и мобильных устройств.

\subsection{Коммуникационные интерфейсы}

Протокол для сетевого взаимодействия сервисов системы -- HTTPS.

\section{Лицензирование}

Система, разработанная по этой спецификации, должна распространяться по
лицензии, которая соответствует лицензионным условиям всех используемых
технологий и компонентов.
